# GrandCore

## О проекте

Cмотрите видеопрезентацию - https://youtu.be/9MhpHu85r08

Наша цель — создать идеальную экосистему для работы над проектами под свободной лицензией, со всеми необходимыми для этого инструментами. Не только софта и игр, но и стадартов изделий, этичных онлайн сервисов и ведения совместных исследований, работы над статьями и книгами.

Все решения в фонде принимаются в рамках демократических процессов самими участниками. Будет создана система сдержек и противовесов, которая будет учитывать компетенции, рейтинг, материальный и созидательный вклад лиц принимающих решения. А в конечной инстанции - любое решение смогут заблокировать члены верховоного совета, в который будут входить сооснователи и участники сообщества внёсшие особый вклад. Каждый член верховного совета имеет равный голос и общим голосованием можно как согласовать нового кандидата на вступление в верховный совет, так и лишить любого этого статуса, включая даже основателя.

Всё созданное в рамках фонда становится общественным достоянием, любой может сделать форк как отдельных проектов, так и создать свой фонд на основе текущих наработок. В общем, полная открытость и свобода от бремени интеллектуальной собственности, при этом - не отказываясь от оптимальных бюрократических механизмов в управлении организацией.

Участникам сообщества будет дана возможность зарабатывать деньги не только выполняя задачи для открытых проектов, на которые будут собираться средства через встроенный сервис краутфандинга, но и продаваяя свои коммерческие дополнения для нашего открытого ПО, а так же изделия сделанные по нашим открытым стандартам и чертежам в маркетплейсе. А ещё будет доступна биржа для коммерческих заказов на внедрение и доработку проектов под конкретные нужды.

Участники сообщества смогут писать статьи для коллективного блога и помогать друг-другу в рамках сервиса вопросов и ответов.

Есть вопросы или хотите в команду? Пишите основателю: Telegram, VK - @grandcore

**Текущие задачи**

- Вёрстка макетов МВП в Фигме
- Проектирование экранов для v1.0
- Создание бекенда с АПИ для МВП
- Приложение фронта для МВП

Cтраницы в Фигме: [здесь](https://www.figma.com/file/NlikNEJQHliYlxI3MHhiSW/Share?node-id=8244%3A0)

Техзадание/документация: [здесь](https://gitlab.com/grandcore/grandbook/-/blob/master/GrandCore/Documentation.md)
